大豆飼料漲價 港人或捱貴豬肉

2018年07月07日

大豆飼料漲價 港人或捱貴豬肉

19,661

適中字型
較大字型
■大豆價格上漲將推升飼料價格，豬農或把成本轉嫁予消費者。
■大豆價格上漲將推升飼料價格，豬農或把成本轉嫁予消費者。

【本報訊】香港為中美兩國貿易夥伴，本港處於貿易戰風眼，面臨風險不容小覷，並對本地飲食行業影響較顯著。中國向進口美國大豆開徵關稅後，影響大豆供求失衡，料大豆製食品加價壓力增。有分析指，大豆價格上漲將推升內地養豬業飼料價格，豬農或把成本轉嫁予消費者，市場有機會「捱貴豬肉」。

公和受影響 料豆腐加1元

商務及經濟發展局局長邱騰華前日表示，中美進行貿易戰，將是世界貿易組織成立多年以來國際貿易的轉向，大家都不願意看到；香港難免會受影響，政府會積極推出措施應對。

中大商學院助理院長李兆波指，現階段對香港消費者層面影響不大，「日用品落入香港消費者手中前，中間經過好多重公司，例如供應商同代理等，間接分散咗關稅負擔，即供應商要賺少啲」。

有分析指，大豆價格上漲將推升內地養豬業飼料價格，李兆波認為若內地豬農短時期內找不到替代供應，將推升養豬成本，豬農有可能把成本轉嫁予消費者，市場或須「捱貴豬肉」。另外，浸大財務及決策系副教授麥萃才稱中美貿易戰期間，大豆期貨與瘦豬肉期貨表現波動，不排除是有人趁機炒作。

公和荳品廠董事蘇意霞上月接受本報訪問表示，雖然公司入口大豆以加拿大為主，但近半年開始，供應商向她表示出現供應不穩的情況：「用開美國嘅，都轉咗用加拿大。」蘇意霞解釋，如果情況持續，會影響價格。

她料9月至11月是收成關鍵時期：「如果產量低，加埋貿易戰，價格就會上得好快。」難以預料最終加價多少，但料大豆消耗較多的豆腐會先加一至兩元。

■記者伍詠雯

上一則
上一則
到處點火 環球貿易恐崩潰

中美貿易戰首輪徵稅貨品清單

港口官員收不到指示 華清關大混亂新華社遲4小時始確認開戰

學者：倘失利 動搖執政地位

特朗普旗幟 浙江製造

中共統一輿論圖穩民心

圖阻「中國製造2025」美另類科技戰專家：環球股市續受累

A股重創 跌幅遠超美國

到處點火 環球貿易恐崩潰

【中美貿易戰】《環時》社評：外部壓力推動政策審視 冀加大改革開放

【中美貿易戰】中共急向華爾街大老摸底 但仍猜不透侵侵

美出手徵關稅 中國即時還拖史上最大貿易戰開打

講到底 中國都會成最後贏家

共享中國光榮

■大豆價格上漲將推升飼料價格，豬農或把成本轉嫁予消費者。

第一維撚党報毒果又一次唔覺意露真身，香港豬肉係支那狗豐行控制晒，幾時平過俾港奴？？？

只係影響支那豬啦, 冰鮮外國進口豬肉都無受影響

都好既, 等港豬少D食支那豬

(咁即係, TRUMP既方法行得通, 消費者改為比錢買非支那豬, 貿易再平衡)

消費者咪唔買支那豬食囉

食丹麥豬囉，on9

食其他入口

毒果妓者眼中只有支那豬

世界各國進口香港既豬肉, 佢地視而不見

走去百佳胃康見到果D豬都大部份唔係支那豬
有得揀 唔會揀D貴呱

本身都用大陸豆
借機加價

五豐行成最大贏家

屌你老母我屋企淨係食丹麥豬

食牛肉

外國豬肉, 價錢同品質都比支那豬好

起碼無元素表RISK

梅林豬早兩日先發現殘餘獸藥

無人會想去食獸藥掛...

食肉糜

餐廳全部用凍豬肉
係屋企先用新鮮肉
香港政府之前將本地豬農收哂牌，淨係呢個量已經夠供每日一半以上。

香港本地豬農同豆類製造商輸入大豆根本唔需要稅

原來以前食嘅豆腐係美國原料咁高級

好多人食野, 係唔知自己食緊邊度野

一味以為食野就必定係支那

所以以前, 好多人會驚「斷水斷糧」乜乜物物

係近年班港豬被屌得多, 百屌成材, 先開始FACT FIND, 發現支那食物根本不太重要

岩, 明明歐州入口既豬安全好多, 支那豬都唔知放左咩化學元素去養

獸藥就一定無走雞

唔係不嬲捱緊？

屌你老母個閪咩
又唔見你平時會減價平賣
一出壞消息就搵毒果唱定加價

大撚把進口豬肉
使撚食支那豬

豆品點會用美國垃圾豆
美國豆係用來榨油 然後用豆渣喂豬